---
title: Vítězní domácí hosté
date: 2024-03-30
category: muzi
image: /public/images/zapasy/vendoli-morasice.png
h1: Vendolí vs Morašice
sestava: J. Špinar – V. Novák, T. Pirkl, M. Černohorský – J. Vít (D. Ondráček),
  D. Štancl, T. Nádvorník, J. Štancl, Z. Skala (J. Kopecký) – P. Lněnička (M.
  Frank), F. Bureš
goly: T. Nádvorník 2 (M. Černohorský, Z. Skala), vlastní
zlute: null
cervene: null
scortes: https://scortes.rozpisyzapasu.cz/api/533A1A/2023/Morašice/bd841cc1-4a49-4efc-8047-f43cc548a534.html
---
Bylo to až nečekané martýrium, domluvit a nechat si schválit náhradní místo utkání se soupeřem z Vendolí, ale nakonec se rozhodlo, že budeme hosty na našem vlastním hřišti. Narůstající absenci, především v zadních řadách, vyřešilo nasazení Pirkla na pozici stopera. Stejně jako minulý týden to byl boj s větrem a naší chladnou, nebo spíše horkou hlavou, nevyvarovali jsme se totiž zbrklých a nevynucených ztrát, ale i díky slabému napadání „domácích“ jsme měli více ze hry my. Hned zkraje utkání se po Vítově přízemním centru na přední ocitl v šanci D. Štancl, který z těžkého úhlu sice překonal brankáře, ale netrefil bránu. Vít měl záhy největší šanci zápasu (včetně následujících akcí vedoucích ke gólu), když se po Nádvorníkově průnikovce řítil úplně, ale úplně sám na gólmana, jenže místo střely zvolil velmi nepřesnou a velmi alibistickou přihrávku na vedle něj / za ním dobíhajícího Lněničku. Vendolí prověřilo naši obranu dvakrát v rychlém sledu až po čtvrthodině hry, ale po sérii nedorazů uhasil situaci zdánlivého nájezdu rychle se zjevivší Novák a poté Špinar včasným výběhem na roh vápna přibrzdil postup soupeře, aby si následně ještě pro odražený míč doběhl k rohovému praporku a tam zkušeně vytloukl na protihráči aut. Na druhé straně si mohl Vít zopakovat téměř totožný samostatný nájezd, tentokrát po Skalově pasu, ale výsledek dopadl úměrně jeho náskoku na soupeře. Ten byl menší než prve, a proto tentokrát skončil jeho liknavý postup už před vápnem. Gólu jsme se nakonec dočkali z původně ne až tak nebezpečné situace, když Černohorský našel na 20 metrech volného Nádvorníka, jehož relativně slabou střelu tečoval obránce mimo dosah gólmana. Blízko k zapsání asistence byl i náš brankář Špinar, který odkopem vyslal do nájezdu Bureše, ale ten při sprintu z vlastní poloviny dostihl balón až v těsné blízkosti „domácího“ gólmana, který mu včas zmenšil střelecký úhel. Rovněž druhý gól nebyl z kategorie nejnebezpečnějších, když po rozehrání autu střílel Nádvorník na dlouhou nohu zpoza vápna a ke správnému umístění střely mu opět pomohla teč obránce. O autové vhazování se postaral Skala, který se tak přehoupl přes 50 asistencí v morašickém dresu. Do konce poločasu mohl soupeř snížit ztrátu po standardní situaci, když na zadní tyči zůstal nehlídaný hráč, ale ten byl nejspíš sám natolik překvapen, že vůbec netrefil míč ideálně, a tak jsme šli do kabin s dvoubrankovým vedením.

Budeme-li brát v úvahu nástup do druhého poločasu bezprostředně po zahájení, ten nám vyšel náramně, když kombinaci čítající asi 20 přihrávek zakončil dnes střelecky aktivní Nádvorník, ale jeho střela byla na dokonání hattricku až příliš krásná, jen olízla tyč u pravé šibenice. Tolik k náramnému nástupu. Vendolí na nás oproti prvnímu poločasu vyvíjelo větší tlak a dostávalo se do brejkových situací. Po jedné, možná přísně, zastavené akci dostal soupeř možnost standardní situace, odražený míč se dostal na vápno k „domácímu“ kapitánovi, který propálil vše, co mu stálo v cestě a částečně tak odčinil své smolné teče v prvním poločase. Netrvalo ani tři minuty, kdy hráč Vendolí po autovém vhazování dostal příliš času na centr, kterým našel na zadní tyči úplně volného spoluhráče a ten se zblízka nemýlil. A rázem bylo srovnáno. Ihned po rozehrání jsme se mohli vrátit do vedení, když Nádvorník heroicky pláchl po pravé straně a centrem hledal Bureše, který však zakončoval levou a dlouhou nohou těsně vedle zcela odkryté brány. Chvíli na to Nádvorník dostal druhou šanci na zkompletování hattricku, ale jeho dobře mířený volný přímý kop dokázal nečekaně pružný gólman vyrazit. V další velké šanci se ocitl Bureš po centru Franka, ale proti jeho hlavičce se opět vytáhl brankář soupeře. Tento zákrok nám však zajistil dvojici rohových kopů, přičemž u druhého J. Štancl natolik otravoval „domácího“ kapitána v závaru před brankou, až se od něj míč odrazil a pomalu dokutálel do sítě. Navýšit vedení mohl po dalším rohu zrovna naskočivší Ondráček, ale jeho hlava směřovala přímo do náručí brankáře. Slabší chvilku si u vlastního vápna vybral D. Štancl nepřesnou přihrávkou, ale podržel ho Špinar, když se vytáhl proti střele z hranice vápna. A protože na konci zápasu z dobré pozice J. Štancl přestřelil bránu, skončilo utkání naší těsnou výhrou 3:2. Nač si to uhrát jednoduše, když to jde složitě. Příští neděli nás od 16:00 čeká sousedské derby s Cerekvicí, které máme z podzimu co vracet, tak nás přijďte podpořit.